
\section{Định hướng\label{sc:future_work}}

Trong tương lai, mô hình xử lý truy vấn \gls{XPath} này sẽ được ứng dụng trong một số hệ thống tìm kiếm full-text có sử dụng chỉ mục ngược. Cụ thể, ứng dụng của phương pháp truy vấn này sẽ được đưa vào các hệ thống tìm kiếm và trình diễn thông tin.

Với kết quả đạt được, em định hướng sẽ tiếp tục cải thiện hiệu năng, khả năng xử lý truy vấn \gls{XPath}\index{XPath} và mở rộng ra xử lý các truy vấn \gls{XPath}\index{XPath} có phân nhánh thay vì chỉ xử lý các truy vấn ít phân nhánh và tuyến tính như hiện tại. Các tiến hành thử nghiệm trên nhiều bộ dữ liệu lớn khác nhau cũng sẽ được thực hiện để tăng mức độ tin cậy và đúng đắn của ý tưởng cải tiến việc thực hiện truy vấn này.

Ngoài ra, vấn đề kết quả truy vấn trả về có độ phủ, độ chính xác thấp cũng sẽ được cải thiện dựa vào cách thuật toán xếp hạng, và cho phép người dùng đưa thêm các tri thức bổ sung vào câu truy vấn \cite{Cohen:2003:XSS:1315451.1315457, Li:2008:ESX:1355987.1355998, Yu:2007:QCS:1325851.1325965}.

Trên đây là những định hướng nghiên cứu tiếp tục trong tương lai.

 